1引言
在个人电脑日益普及的今天，一些有趣的桌面游戏己经成为人们在使用计算机进行工作或学习之余体闲娱乐的首选，而俄罗斯方块游戏是人们最熟悉的小游戏之一，它以其趣味性强，易上手等诸多特点得到了大众的认可，因此开发此游戏软件可满足人们的一些娱乐的需求。此俄罗斯方块游戏可以为用户提供一个可在普通个人电脑上运行的，界面美观的，易于控制的俄罗斯方块游戏。
俄罗斯方块是一款风靡全球的掌上游戏机和PC机游戏，它造成的轰动与创造的经济价值可以说是游戏史上的一件大事。它由俄罗斯人阿列克谢·帕基特诺夫在1984年6月利用空闲时间所编写的游戏程序，故得此名。俄罗斯方块的基本规则是移动、旋转和摆放游戏自动输出的各种方块，使之排列成完整的一行或多行并且消除得分。它看似简单却变化无穷，俄罗斯方块上手极其简单，但是要熟练地掌握其中的操作与摆放技巧，难度却不低。作为家喻户晓老少皆宜的大众游戏，其普及程度可以说是史上任何一款游戏都无法相比的。相信大多数人都还记得为它痴迷得茶不思饭不想的那个俄罗斯方块的时代。由于俄罗斯方块具有的教学性、动态性与知名度，也经常拿来作为游戏程序设计的练习题材。
1.1编写目的
理清编程需求，以致更清晰的进行需求分析，模块划分和工作分配。
1.2预期读者
对此项目感兴趣，能提供所需条件的使用者。
1.3背景
1.3.1待开发系统名称
中文全称	俄罗斯
中文简称	无
英文全称	Tetris
英文简称	无
版本号	V1.0
项目编码	01
项目代号	无
1.3.2项目小组
姓名	单位	学号
雷文媛	华北电力大学	120171080124
刘萍	华北电力大学	120171080128
王子佳	华北电力大学	120171080325
2 产品介绍
俄罗斯方块是大家比较熟悉的一放单机小游残，用户界面由一定数量的小方格组成的方块构成。当游戏开始时，计算机将随机抽取方块的放到方格上。此游戏还允许玩家旋转方块，左右移动，加速向下。
3 产品面向的用户群体
网络小游戏爱好者
4 产品的功能需求
4.1 产品功能性需求
功能名称、标识符	描述
1.随机产生经典俄罗斯方块图形	该功能主要通过随机函数生成方块图形
2.设置难度级别，不同难度速度不同	用户通过设置难度，改变速度
3.方向键实现图形的左移，右移，加速下落，变形等操作	根据方向键实现，需要编写处理程序，进行处理
4.正确判断游戏结束	正确判断游戏结束
5.对游戏成绩进行计分	对游戏成绩进行计分
6.设置成绩排行榜	设置成绩排行榜
5 产品的非功能性需求
5.1 用户界面需求
需求名称	详细要求
窗体界面友好	人机交互、玩家可以很方便的进行操作
界面颜色	方块可以进行颜色变换
支持声音	游戏可以有声音
5.2 产品质量需求
主要质量属性	详细要求
正确性	消息在不同平台或系统之间传递时不会出现乱码现象
可靠性	程序退出或崩溃的几率小于等于5%
易用性	安装操作简单
安全性	保证用户的信息在传输过程中不被窃取
可扩展性	可在当前需求之上进行功能的扩展和升级
兼容性	可运行在大多数的主流硬件环境中
可移植性	可运行在安卓端的手机上
6 其他需求
灵活性:开发过程中，若提前完成，可以加入一些新的功能，如可加入一些特殊功能的模块，窗口自定义，可以让玩家定义自己喜爱的窗口，使画面更贴近玩家审美观，还能再加上动人的音乐，游戏背景音乐自动切换等等，让玩家感到享受。
安全性：内部图形形状以及得分数据完全需要封装起来，以免数据的任意更改影响软件自身的稳定性。
                                    
 2020年2月29日